離別的課題

呢幾年身邊不斷有親人離世 有朋友離別
以為自己已經睇淡咗
學識淡然接受身邊發生嘅一切

但原來無論經歷幾多次生離死別
唔捨得就係唔捨得

好驚再同人熟 同人建立關係
知道佢就黎要走 要離開我嘅生活圈
每次一諗到就會好不安

可能因為朝見口晚見面
我已經習慣咗生活中有佢嘅存在
好鍾意個種一返到去就見到佢可以傾偈嘅感覺

知道佢就黎要走 淨低相處日子唔多
好無助
好討厭呢種幻得幻失嘅感覺
唔知可以做咩去留住佢

但我亦都知道 每個人係獨立嘅個體
就算我地幾親密都好
佢都冇可能成世陪住我

今日偷偷地聽到佢講要離開嘅事
第一時間係諗 唔可以再同佢咁熟
點樣先可以疏遠佢 點樣先唔再依賴佢 點樣先習慣到生活冇咗佢...

其實都係庸人自擾
如果唔再同人親近 係咪就可以避免一切離別嘅煩惱

所以要珍惜眼前人